美俄兩國疲情失控 美確診逾118萬 俄羅斯再增破萬例、累計逾14.5萬

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎疫情肆虐全球，包含美國、俄羅斯、英國等國家近期病例持續暴增，在過去一天美國新增病例逾2.4萬例，俄羅斯也再增破萬例，其中美國死亡病例再增1324例，疫情持續擴大中。

美國再增2.4萬例 紐約州累計近32萬
根據《約翰霍普金斯大學》、世界實時統計數據（worldometers）顯示，截至今天上午10點，在過去一天新增確診病例最多的是美國，單日再增2萬4713例，累計118萬332例，至於死亡則是新增1324例，累計死亡達6萬8922例。其中紐約州確診數單日新增3491例，累計達31萬8953例。紐澤西州新增1907例，累計達12萬8269例。

西班牙在過去一天新增確診1179例，累計確診24萬8301例，新增死亡164例，累計死亡已達2萬5428例。至於義大利新增死亡195例，累計死亡2萬9079例，新增確診則是1221例，累計確診達21萬1938例。

俄羅斯在過去一天新增1萬581例、累計14萬5268例，死亡新增76例，累計死亡達1356例。英國則是新增確診3985例，死亡新增288例，累計確診已達19萬0584例，累計死亡達2萬8734例。巴西則是新增7119例，死亡新增318例，累計確診10萬8266例，累計死亡7343例。法國則是新增確診769例，死亡新增306例，累計確診已達16萬9462例，累計死亡2萬5201例。

德國則是新增488例，死亡新增127例，累計確診達16萬6152例，累計死亡則是6993例。至於土耳其則是新增確診1614例，死亡新增64例，累計確診12萬7659例，累計死亡3461例。伊朗則是新增1223例，死亡新增74例，累計確診98647例，累計死亡6277例。

印度單日再增3952例 累計破4.6萬例
其他單日新增確診突破千例還有印度新增3952例、累計達4萬6437例；厄瓜多新增2343例、累計3萬1881例；沙烏地阿拉伯新增1645例、累計2萬8656例；秘魯新增1444例、累計4萬7372例；墨西哥新增1383例、累計2萬3471例；加拿大新增1298例、累計6萬772例。

其他新增確診數較多的國家，還包含智利新增980例、累計2萬643例；巴基斯坦新增857例、累計2萬941例；白俄羅斯新增784例、累計1萬7489例；孟加拉新增688例、累計1萬143例；卡達新增640例、累計1萬6191例；新加坡新增573例、累計1萬8778例；阿拉伯聯合大公國新增567例、累計1萬4730例；迦納新增550例、累計2719例；南非新增437例、累計7220例。